<title>Livets oprindelse</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2011-01-23T20:00:01Z</timestamp>
<text>I begyndelsen levede [[Det Første Folk]] alene i junglen. De byggede deres reder af palmernes blade, spiste af skovens søde frugter og var enevældige herskere i den tomme lund, for de var både det første og det eneste folk, som betrådte Mukais jord: Intet liv krøb gennem underskovens nedfaldne blade, floderne var tomme, og ingen vinger fra hverken fugl eller insekt slog i luften. Der var kun Det Første Folk og selve Mukai.

I midten af junglen stod der et mægtigt træ, hvis grene bar hver eneste af skovens utallige frugter, og hvis rødder strakte sig ud i en gigantisk flod, og en dag førte [[Den Ældste]] af Det Første Folk sin flok til dette sted. Han var i kraft af sin alder De Førstes leder, og som sådan havde han førsteret til træets frugter, hvis mage ingen af dem før havde set.

Den Ældste klatrede højt op i det enorme træ og tog en frugt fra de øverste grene, for de havde været tættest på solen og var derfor blevet mest modne og velsmagende. Han bed af denne første frugt, og frøene spildtes på jorden, hvor de spirede og blev til en flok skræppende fugle, skrigende flagermus, farvestrålende sommerfugle og svirrende insekter, som hastigt strøg op imod himlen og træernes grene.

Forundret lod Den Ældste sit folk komme til de øverste grene, hvor de mæskede sig, og hver gang frø faldt på jorden, forvandledes de til væsener, som i dag færdes trækronerne.

Selv tog Den Ældste endnu en frugt, denne gang fra de mere lavt hængende grene, og bed af den, og da dens frø ramte jorden, blev de til de firbenede pattedyr og de kæmpe reptiler, som skulle betræde junglens jord. De gigantiske øgler hævede deres hoveder mod himlen og brølede højt af sult efter deres fødsel, hvorpå de jog efter pattedyrene, som flygtede over hals og hoved ind i skovens skygger. Den Ældste så dette og blev foruroliget, men han gav alligevel sit folk lov til at spise af den føde, som han selv havde indtaget i de mellemste grene, for hans folk delte alt.

Den Ældste var ængstelig, da han lod sig svinge ned i de allerlaveste grene for at spejde efter de store reptiler og deres byttedyr, men da så han, at endnu nogle frugte hang så lavt på træets grene, at de faktisk strejfede jorden. De havde ikke fået megen sol og var derfor stadig umodne, men Den Ældste greb alligevel en for at se, hvilke undere disse frugters kerner ville afføde. Og da frøene faldt mod jorden og ramte den frodige muld, blev de til kryb og kravl, slanger, frøer og myrer, og nogle faldt også i den store flod [[Osumai]], hvor de blev til fisk, skildpadder og svømmende pattedyr.

Den Ældste var nu mæt, og ligeledes var hans flok, så de søgte ly for natten i det store træ. Nu var de jo ikke længere alene i Mukai, og mange af de store øgler havde tørstet efter blodigt kød snarere end efter træernes blade og frugter. Det var en uvant situation, men Det Første Folk var hårdføre og kreative, så de fik det bedste ud af situationen og byggede deres lejer for natten i de massive grene.

Da Den Ældste ville bygge sin rede øverste oppe i træet, hvorfra han bedst kunne våge over sin flok, fik han øje på noget nyt. Fuglenes ånd, tukanen [[Nyura]], havde bygget sin rede deroppe, og i den lå der endnu en frugt, som Nyura havde bragt til sit bo fra et andet sted i junglen. Den Ældste tog frugten og undersøgte den, indåndede duften og slikkede på skallen, men han kunne ikke erindre, at han nogensinde havde set en gevækst som denne før. Den Ældste vidste ikke, hvorfra fugleånden havde skaffet denne frugt, men han var nysgerrig, og lod derfor sine tænder synke ned i det saftige kød.

Kun to frø faldt fra frugten, men da disse ramte jorden, forvandlede de sig til et par skabninger, hvis lige Den Ældste ikke havde set blandt ét eneste af de mange væsener, som den dag var sprunget frem fra junglens skød. Disse to, som på sin vis var forskellige og dog det samme væsen, så op på Den Ældste, og faldt i det samme på knæ foran træet. Og fra deres tilbedende stilling hylde de Det Første Folks leder på folkets eget tungemål og takkede ham, fordi han havde givet dem liv.</text>
<copyright>Livets oprindelse</copyright>
