<title>Nua&apos;mu og Tuiga</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2011-01-23T20:02:24Z</timestamp>
<text>[[Den Ældste|Den Ældstes]] og hans floks forundring ville ingen ende tage, da de to [[menneske|mennesker]] takkede dem, for ingen af de andre skabninger havde tiltalt dem på deres eget sprog. Kvinden og manden, som stod nøgne på jorden, tryglede [[Det Første Folk|Folket]] om at hjælpe dem og skærme dem imod junglens farer, og Den Ældste følte straks et ansvar overfor dem, som det han følte overfor sin egen flok. Han lod sine børn hjælpe parret op i træernes grene, hvor de gav [[menneske|menneskerne]] frugter at spise og viste dem, hvordan man bygger en rede.

Da den nye dag gryede, takkede menneskerne igen Det Første Folk, fordi de havde hjulpet dem til at overleve natten, for menneskerne var klogere end nogen andre af skovens just skabte væsener, og de forstod bedre end alle de andre, hvor farlig Mukai med ét var blevet. Den Ældste følte stolthed over hyldesten, som var velfortjent, og han lod menneskerne følge med sin flok. Og fordi menneskerne mindede så meget om Det Første Folk af sind, om end ikke af udseende, lærte Folket dem alt, hvad de vidste om junglen.

Folket viste de to mennesker, hvilket frugter og bær man kan spise og hvilke, der dræber. De lærte dem hvilke torne, der er giftige, og hvilke lianer der er solide nok til, at man kan klatre i dem. Da Den Ældste så, at menneskernes tænder var svagere end hans folks, rådede han dem til at tage tænderne fra en af de skabninger, som havde et stærkere tandsæt, og fordi menneskerne var meget svage, foreslog han dem at gøre dette med kløgt. De to mennesker, som vidste, at de kødædende øgler var Folkets fjender, valgte derfor en af disse, og drev med list bæstet ud over en kløft, hvor det blev knust imod klipperne, da det ramte jorden. Efter denne første jagt tog de to mennesker hver en tand fra det mægtige rovdyr, som de kunne bruge til at åbne de hårde frugters skaller, og manden, som var begejstret for dette nye værktøj, tog navn efter det og kaldte sig Tuiga; &quot;Øgletanden&quot;.

Kvinden, som var mere praktisk anlagt, forblev navnløs, men sagde da til sin mage, at eftersom de nu havde stærke tænder, ville de også være i stand til også at tage skindet fra nogle af de dyr, som færdedes i skoven, for myg og torne generede kvinden, som var mere fysisk følsom end sin mage, når hun bevægede sig gennem Mukai. Tuiga så straks visdommen i disse ord, og de to drog sammen ud på jagt.

Endnu engang lykkedes det ved hjælp af kløgt mennesket at nedlægge deres bytte, en ung hjort, og ved hjælp af reptilets store tænder flåede de dens skind fra kroppen og skrabede kødet af indersiden. Kvinden bandt strimler fra skindet om sine hofter og bryster, så insekterne ikke længere kunne stikke hende der, og tornene ikke kunne rive hende. Også Tuiga bandt skind omkring sine lænder, og da de var påklædte, satte de sig ned og begyndte at fortære deres byttes kød, for dette duftede lige så sødt som træernes frugter og smagte dem lige så godt.

Mens de spiste, blev de pludselig opsøgt af et væsen, som de straks genkendte. Det var et kid, hjortens unge, og det lille væsen søgte hen imod den døde moder for at drikke af den mælk, som stadig flød fra dåens yver. Tuiga hævede sin kniv for at dræbe ungen, men kvinden følte medlidenhed med dyret og forbød sin mage at røre det. Hun forstod, at den lille hjort var ligesom ungerne blandt Det Første Folk, og at det ikke var Mukais jord, som havde født den, men derimod den døde då. Kvinden fik sin mage til at love, at de fra da af ikke ville dræbe dyr med levende afkom, og Tuiga indvilligede straks. Kvinden tog imidlertid den moderløse unge til sig, da det var hendes og Tuigas skyld, at dens moder ikke kunne beskytte den, og bekendtgjorde, at hendes navn fra da af skulle være Nua’mu; &quot;Hjorten&quot;.</text>
<copyright>Nua&apos;mu og Tuiga</copyright>
