<title>Tempelbyen</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2011-01-23T20:08:06Z</timestamp>
<text>[[Nua&apos;mu og Tuiga]] blev hos [[Det Første Folk]] i et år og lærte af dem alt, hvad [[Mukai]] har at tilbyde af både glæder og farer. Men da året var omme, så [[Den Ældste]], at Nua’mu var frugtsommelig, og blev derfor nødt til at træffe en sørgelig beslutning. Han kaldte menneskerne til sig og forklarede dem, at de nu måtte forlade Det Første Folk og skabe deres egen familie, for trods megen kærlighed, respekt og mange ligheder til Folket, var menneskerne ikke som dem og kunne derfor ikke blive i flokken. Hvad mere var, så måtte de leve på jorden, for træerne tilhørte Det Første Folk, siden de sødeste frugter og den største sikkerhed fandtes her.

Dog ville Den Ældste og hans familie ikke jage Nua’mu og Tuiga ud i junglen uden den mindste hjælp, mens Nua’mu var frugtsommelig, så flokken drog tilbage til det store verdenstræ, [[Guya]], hvorfra alt liv efter Det Første Folk var udsprunget, og her begyndte Den Ældste og hans familie at bygge et hjem til menneskerne, hvor de kunne vide sig sikre mod i det mindste visse af Mukais farer. Flokken sled og slæbte fra morgen til aften, men deres kærlighed til menneskerne, som var blevet opfostret i De Førstes skød, gjorde familien stærk. Og den samme nat, hvor den sidste sten blev lagt på værket, udstødte Nua’mu et skrig og fødte inden solopgang et menneske, der lignede hende, og som Den Ældste velsignede og navngav Huema; &quot;Begyndels&quot;”, fordi pigens fødsel markerede skellet mellem menneskernes liv med Det Første Folk og deres liv alene.

Så afgav Den Ældste og Det Første Folk Nua’mu, Tuiga og deres datter følgende løfte: At menneskerne altid ville have Det Første Folks bevågenhed og beskyttelse, og at de to stammer ville deles om alt, både ondt og godt, som Mukai havde at tilbyde dem. Dernæst talte Den Ældste til [[Nyura]], som stadig havde sin rede i toppen af Guya, det højeste træ, og bad hende om at se efter menneskerne, så hun ville kunne hente Folket, hvis Nua’mu, Tuiga og Huema fik brug for det. Dernæst drog Den Ældste og hans flok bort og forsvandt i junglens mørke.

Da De Første var forsvundet, sørgede menneskerne, men skønt de to folk ikke længere kunne leve sammen, var Nua’mu og Tuiga stadig deres skaber, Den Ældste, og deres beskyttere og læremestre, Det Første Folk, dybt taknemmelige. Derfor tog de nogle af de sten, som Folket havde bragt ned fra bjergene for at kunne bygge den by, hvori menneskene fra da af skulle bo, og af disse sten lavede Nua’mu og Tuiga altre rundt omkring i junglen, hvorpå de lagde frugter, bær, fugleæg og andre offergaver, som De Første hentede, når menneskerne var forsvundet.

Og selvom de var alene, blev menneskerne hver eneste dag mindet om Det Første Folks godhed, for den by, som Folket havde bygget til dem, gav med sine høje og tykke mure den lille flok al den beskyttelse, som deres skrøbelige kroppe havde brug for. Mens Huema var lille og ikke kunne gå, blev Nua’mu hos sit barn og ammede hende, og Tuiga jagede for hele familien. Og da Huema blev større, surrede Nua’mu datteren fast på sin ryg med strimler af hjortens skind og tog hende med ud i junglen, så Huema kunne se og lære alt, hvad hendes forældre vidste.

Efterhånden lærte familien at overleve i Mukai uden deres beskytteres hjælp, men selv med al deres kløgt og erfaring var junglen farlig for menneskerne, og de vendte altid tilbage til det hjem, som Det Første Folk havde bygget dem. Her var de tryggere end noget andet sted, men først og fremmest vidste de, at når de stod på toppen af den højeste bygning og anråbte Det Første Folk, ville Nyura og de tusindvis af tukaner, som nu ynglede i Det Ældste Træ, bringe deres bønner og beskeder videre til Den Ældste og hans stamme. Derfor kaldte de den største bygning for deres tempel, og staden tog navn derefter og blev til Tempelbyen.</text>
<copyright>Tempelbyen</copyright>
