<title>Arl</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2011-01-21T12:47:59Z</timestamp>
<text>&lt;table border=1 cellpadding=2 cellspacing=0 align=right style=&quot;margin-left:1em&quot;&gt;
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Arl]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Fil:Arl.jpg|thumb]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Dommeren]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Gruppetilhør&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[guderne|Guderne efter Dommedag]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Guderige&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Skabt i [[Aferheim]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Tilhørsforhold&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Neutralitet
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Kreds&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Nodaianer|Nodaianere]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Arbejdsområde(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Jura, håndværk, balance,
lighed
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Menneske|Mennesker]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Retfærdighed, balance
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; [[Mirner]]&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Mage(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Efterkommer(e)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Helligdag(e)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;/table&gt;
&apos;&apos;&apos;Arl&apos;&apos;&apos; er gud for retfærdighed og balance.

Arl blev først gud efter [[Dommedag]], og har siden fungeret som gudernes dommer. Han tillader ikke krig i [[Aferheim]] og bliver bakket op af mange af de øvrige [[guderne|guder]].

Arls religion er ikke specielt udbredt, hvilket må formodes at skyldes, at han ikke er en af [[de Ti Sande guder]]. Til gengæld er mange teologer meget fokuseret på Arl på grund af den mystik, som omgiver ham. En af de mest populære teorier omkring Arls oprindelse er, at han blev til på samme måde, som [[de Fire Første guder|de Fire Første]]: At den kosmiske balance, også kaldet &quot;skæbnen&quot; eller med Arls egne ord &quot;den store herre&quot;, lod Arl skabes som en guddommelig dommer, fordi der simpelthen var brug for ham til at opretholde den balance, som Aferheims gamle indbyggere ikke længere kunne værne ordentligt om.

====Tilbedere====
Arls udvalgte folk er [[nodaianer|nodaianerne]], så det er meget sjældent, at man finder en nodaianer, som ikke tilbeder Arl.
Derudover er flere jurister og folk med en stor retfærdighedssans begyndt at tilbede Arl efter Dommedag, men han er langt fra en særlig udbredt guddom i andre lande end Nodai.

====Familieforhold====
Ingen kender Arls fortid eller familieforhold. Han var muligvis et menneske, som blev ophøjet til gud eller et resultat af universets eget behov for balance, men det vides ikke med sikkerhed.

====Arls kirke====
Arl er den eneste guddom, som har to overhoveder for sin kirke blandt det samme folk. Disse to er [[ypperstepræst|ypperstepræsten]] [[Takedo]] fra [[Nodai]] og [[ypperstepræstinde|ypperstepræstinden]] [[Erin]] fra [[Lenerne]].

Som følge deraf har Arl også to højtempler: [[Retfærdighedens Tempel]] i Nodai og [[Ligevægtens Kastel]] i byen [[Jarlsborg]] i [[Midtriget]].

Arls kirke har ikke nogen inkvisition, men til gengæld findes der en hellig orden af nodaianere kendt som [[Arls Sværd]]. De fungerer på alle måder som en inkvisition, men er ikke anerkendt af de øvrige kirker som sådan, hvilket lader til at rage nodaianerne en høstblomst.

====Ikonografi====
Arl repræsenteres ofte af en tom og fuldstændig afbalanceret vægt.

====[[Guderige]]====
Arls rige ligger midt imellem [[Phlarn|Phlarns]]/[[Thlarn|Thlarns]] og [[Jorin|Jorins]]/[[Iorin|Iorins]] guderiger. Det minder meget om Niraham med hensyn til jord, vind, vejr, nat, dag, skove, bjerge og lignende.

Midt i riget ligger en kæmpemæssig retssal, og ved to af rigets grænser ligger et stort slot befæstede med krigere, der skal holde de stridende naboguders styrker fra hinanden.

====Se også====
*[[Skabelsesberetningen]]</text>
<copyright>Arl</copyright>
