<title>Dilarna</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2015-03-11T14:48:00Z</timestamp>
<text>&lt;table style=&quot;margin-left:1em&quot; align=&quot;right&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;2&quot; cellspacing=&quot;0&quot;&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=&quot;2&quot; align=&quot;center&quot;&gt;[[Dilarna]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=&quot;2&quot; align=&quot;center&quot;&gt;[[Fil:Dilarna.jpg|thumb]]&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Fortabelsens Herskerinde]]
[[Smertens Frue]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Gruppetilhør&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[guderne|Guderne efter Dommedag]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Guderige&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Skabt i [[Aferheim]]&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilhørsforhold&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Ondskab&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Kreds&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Sortelver|Sortelvere]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Arbejdsområde(r)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Død, sygdom, svaghed,
fortvivlelse, smerte, tortur
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Sortelver|Sortelvere]], enkelte [[menneske|mennesker]]&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Død, smerte, sygdom&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;[[Mirner]]&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Trold]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Mage(r)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Ingen&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Efterkommer(e)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Ingen&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Helligdag(e)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Blodfest|Blodfesten]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&apos;&apos;&apos;Dilarna&apos;&apos;&apos; [udtales Di-LARR-na] er gudinde for smerte, sygdom og død ved gift, dårligdom og infektion.

Derudover er hun vogter over alle de [[sjæl|sjæle]], som intet [[guderige]] har at komme til. Dette inkluderer folk, som ikke bekendte sig helhjertet til nogen gud eller gudinde, mens de var i live, samt [[kætter|kættere]] og afgudsdyrkere, som ingen anden guddom end Dilarna vil tillade adgang til sit rige.

I tiden før [[Dommedag]] kom disse sjæle til [[Darnhal]], men Dilarna har nu med glæde påtaget sig opgaven for evigt at straffe de, som har forbrudt sig mod [[Aferheim|Aferheims]] guder, mens de vandrede på [[Niraham]], og dette hverv udfører [[Smertens Frue]] til perfektion.

====Tilbedere====
Dilarnas primære tilbedere er [[sortelver|sortelvere]], skønt det kun en brøkdel af de mørke elvere, som bekender sig til Dilarna. De fleste fastholder den mange tusinde år gamle tradition med tilbedelsen deres skaberinde Fanabina, men siden de to kirkers forsoning i år 14 [[e.D.]] har dyrkelsen af Dilarna sideløbende med Fanabina haft en lille fremgang i [[Underverdenen]].

Også nogle få [[menneske|mennesker]] tilbeder Dilarna, men hendes indflydelse på de menneskelige nationer er stærkt begrænset.

Typiske tilhængere af Dilarna er sadister, masochister, [[Dilarnasortelver|Dilarnasortelvere]] og [[dødemaner|dødemanere]]. Da sidstnævnte alligevel udmærket er klar over, at de vil ende hos Dilarna efter deres død, prøver flere at fedte sig ind hos gudinden ved at ofre bønner og hengivenhed til hende i håbet om at få en formildet straf for deres ugudelige virke i jordelivet.

En nævneværdig undtagelse er dog [[Den Gule Roses Orden]], som tilbeder Dilarna for hendes evne til at lindre smerte og kurere sygdom. Disse Dilarnatilbedere dedikerer deres liv til at gøre tilværelsen bedre for de, som lider mest.

====Familieforhold====
Dilarna har mange søskende igennem sin moder, [[Fanabina]].

Hendes brødre [[Phlarn]]/[[Thlarn]] og [[Girak]] blev ophøjet til guder samtidig med Dilarna selv efter [[Dommedag]]. Ingen af de tre ved, hvem deres fader er, eller om det overhovedet er den samme person.

[[Ragil]], [[Burania]] og [[Aram]] er Dilarnas storebrødre, som er en del af [[guderne|de Ti Sande guder]].

Igennem Burania er [[Lyane]] niece til Dilarna.

====Dilarnas kirke====
[[Dilarnas Udvalgte]] er sortelverkvinden [[Vizra]], som også er grundlægger af [[Ny Etika]] - Dilarnas største bastion på hele Niraham.

Da Fanabina blev tavs ved Dommedag rettede et stort antal sortelvere i stedet deres hengivenhed imod hendes datter, Dilarna. Da Fanabina et år senere atter åbenbarede sig for sine tilbedere, sluttede størstedelen af hendes gamle tilhængere sig atter til [[den Sorte Moder]], men et lille mindretal forblev tro imod Dilarna.

For at rette op på denne forhånelse imod Fanabina erklærede [[Izmya|Kejserinde Izmya]], at tilbedelsen af Dilarna var bandlyst og ville blive straffet med døden. For at undslippe forfølgelsen flygtede [[Dilarnasortelver|Dilarnasortelverne]] til [[Rustbjergene]], hvor de grundlagde byen [[Ny Etika]] til Dilarnas ære og her opførte hendes højtempel [[Fordærvets Hjerte]] med [[Dilarnas Udvalgte]] [[Vizra]] som [[ypperstepræstinde]] og kejserinde af det nordlige Underverden.

Det efterfølgende årti lå Fanabinas og Dilarnas tilbedere i åben borgerkrig med hinanden, men i år 14 [[e.D.]] forsonedes det sortelviske folk atter. Tilbedelsen af Dilarna blev atter tilladt i Underverdenen, så længe den ikke overskyggede Fanabina, så Moderen og Datteren hyldes nu af deres sortelviske tilbedere i tilsyneladende samhørighed.

De menneskelige Dilarnatilbedere har derimod intet mærket til stridighederne i Underverdenen. De to gudinders fejde kom nogle gange til udtryk mellem de enkelte forkyndere, men som helhed havde den lille menneskelige del af Dilarnas kirke ikke noget officielt udstående med Fanabinas kirke.

Dilarnas gejstlighed og hendes tilbedere er sjældent velkommen nogen steder på Niraham. De er frygtet og afskyet for at tilbede en gudinde, hvis domæner er sygdom og smerte. Blandt andet [[Sankt Almo af Dilarna|Sankt Almo]] måtte betale prisen for folks frygt for Dilarna, og han er langt fra den eneste, skønt [[helgen|helgenen]] er den mest kendte.

Dilarnas højtempel er [[Fordærvets Hjerte]] i Ny Etika.

====Ikonografi====
Selvom rotten ikke officielt er Dilarnas udvalgte tjener, associeres gudinden alligevel tit med denne forhadte gnaver, som kan trænge ind overalt, og som spreder sygdom og død med sit bid og sågar med sin blotte tilstedeværelse.

[[Den Gule Roses Orden]] ynder desuden at bruge den plettede ørkenblomst [[slangekys]] som symbol på Dilarna, da blomstens bær er giftige og kan forvolde stor smerte på en person, men samtidig har en forunderlig evne til at rense næsten enhver anden og mere dødbringende gift ud af vedkommendes legeme.

====Guderige====
Dilarnas rige er et fuldstændigt goldt landskab, hvor kun nogle få buske og rådne træer hist og her stikker op af den forkullede jord. Én enkelt forfalden og ødelagt by med et stort tårn i midten ligger i midten af dette landskab, og i dens gader flyder det med levende lig, hvis pinsler er tydelige for enhver der ser dem. Disse er de sjæle, som forbrød sig mod guderne, mens de endnu var i live.

[[Ånd|ånder]] og [[spøgelse|spøgelser]] flyver overalt i luften, hvor de synger deres klagesang, og til tider kommer også Dilarnas tjener ud i gaderne, hvor de plager og torturere de forpinte skabninger, som ligger der. Det er nemlig Dilarnas sande tjeneres privilegium at hjælpe til med at afstraffe de formastelige, som har begået helligbrøde eller vækket gudernes vrede.

====Se også====
*[[Den Gule Roses Orden]]

*[[Sankt Almo]]</text>
<copyright>Dilarna</copyright>
