<title>Gasnian</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2015-03-04T11:44:53Z</timestamp>
<text>&lt;table style=&quot;margin-left:1em&quot; align=&quot;right&quot; border=&quot;1&quot; cellpadding=&quot;2&quot; cellspacing=&quot;0&quot;&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=&quot;2&quot; align=&quot;center&quot;&gt;[[Gasnian]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=&quot;2&quot; align=&quot;center&quot;&gt;[[Fil:Gasnian.jpg|thumb]]&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Den Grå]], [[Visdommens Herre]],
[[Vindens Herre]], [[Den Evige]] og [[Den Evigt Vise]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Gruppetilhør&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[De Fire Første guder]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Guderige&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Aferheim]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Elver|Elvere]] og [[menneske|mennesker]],
enkelte [[sortelver|sortelvere]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Visdom, alder, tid og vind ifølge nogle tolkninger&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;[[Mirner]]&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Sfinks]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Efterkommer(e)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Aram]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Helligdag(e)&apos;&apos;&apos;
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;[[Majfesten]]
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&apos;&apos;&apos;Gasnian&apos;&apos;&apos; er gud for visdom, alder og tid, og ifølge nogle tolkninger også stadig for vind, selvom det af andre siges, at han overgav det domæne til [[Djorka]], da den unge gud blev født. Det er ofte Gasnians visdom, som løser [[guderne|gudernes]] problemer, selvom Gasnian ikke selv besidder styrken til at føre alle sine idéer ud i livet og derfor er meget afhængig af de øvrige guder, især [[Nimar]], i denne henseende.

Gasnian er vogter af klogskab og lærdom, og han finder stort behag i, når folk udvider deres sind og tilegner sig nye egenskaber. Hvert bogstav som bliver skrevet, er indirekte en hyldest til Gasnian, og de som nedfælder viden med [[Visdommens Herre]] i deres hjerter glæder ham.

====Tilbedere====
Gasnians tilbedere er hovedsageligt lærde, men de er at finde blandt næsten samtlige racer på [[Niraham]]. [[Menneske|Mennesker]] såvel som [[elver|elvere]] og [[sortelver|sortelvere]] bekender sig til Gasnian den Grå, om end ofte med særdeles forskellige mål for øje.

De menneskelige og elviske tilhængere af Gasnian følger for det meste en filosofi om at ære visdom, alder og lærdom. Gasnian er en del af [[den elviske panteon]], fordi elverne mere end noget andet folkefærd har forståelse for tiden og den visdom, som alle selvbeviste skabninger opnår med årene.

Sortelverne tilbeder på den anden side oftest tolkningen af Gasnian som en fuldstændig nautral guddom, der ingen midler skyer for at skaffe viden. Denne tolkning er også blevet praktiseret af nogle få mennesker, blandt andet filosoffen og lægen [[Arich Dúvan]].

Gasnians tilbedere er ofte folk, som arbejder med skrifter eller videnskab, f.eks. akademikere, [[mager|magere]], skrivere, [[alkymist|alkymister]] og historikere.

====Familieforhold====
Gasnian har kun ét enkelt barn; handelsguden [[Aram]], hvis moder er [[Fanabina]]. Som en af [[de Fire Første guder]] har Gasnian ikke selv noget ophav.

====Gasnians kirke====
Gasnians kirke er som de øvrige elviske delt op i to; en afdeling hos [[menneske|menneskene]] og en afdeling hos [[elver|elverne]].
Gasnians mennskelige ypperstepræst hedder [[Balthazar den Lærde]]. Blandt elverne er det [[højelver|højelveren]] [[Raelian]], som er Gasniankirkens øverste overhoved.

De to afdelinger har haft stor fornøjelse ved at samarbejde med hverandre, og pilgrimme af Gasnian er også de mennesker, som er mest sandsynlige til nogensinde at få lov til at besøge [[Visdommens Kamre]], hvor elverne i tusindvis af år har samlet viden fra hele Niraham.

Kirkens fornemste mål er at samle og bevare visdom. Dens gejstlige holder gerne lav profil, og overlader det ofte til de øvrige kirker at varetage deres fælles inkvisitoriske interesser, såsom at bekæmpe [[udøde]], [[heks|hekse]] og [[dæmonolog|dæmonologer]].

Gasnians største tempel hos menneskeheden er [[Sandhedens Bastion]] i [[Badra]], og hos elverne er det Visdommens Kamre i [[Vetas]], mens hans højtempel er [[Det Grå Kapel]] i [[Daliaron]] på Højsletten.

====Ikonografi====
Timeglasset er det ældste symbol for Gasnian, [[Tidens Herre]]. Det repræsenterer selvsagt timerne, ugerne og årene, som flyver af sted. Nogle kunstnere ynder at forme timeglasset ud af to kranier, som giver udtryk for, at alt levende en dag må dø. Det er dog primært de mere dystre billedhuggere, som gør brug af denne symbolisme.
	
Fjerpennen og den oprullede pergamentrulle er ligeledes ofte brugte symboler for Gasnian. Disse giver udtryk for den nedfældede viden, som [[Visdommens Herre]] sætter sådan en pris på.

Ydermere kan man altid genkende menneskelige afbildninger af Gasnian på hans lange skæg, der går ham til livet, hvis de skriftruller eller bøger, som han oftest bærer under den ene arm, ikke er indikation nok. [[Elver|Elverne]] viser dog næsten aldrig Gasnian med skæg, hvilket formodentlig bunder i deres egen manglende evne til at gro et.

====[[Guderige]]====
Gasnians rige er et kæmpe bibliotek, hvor alverdens visdom er samlet. Her nedfældes hver eneste ny opdagelse som bliver gjort, hver en begivenhed som finder sted på Niraham og hver tanke, som de Gasniantro har gjort sig, mens de var i live. Der er også alkymistiske laboratorier, hvor videnskabsmændene kan eksperimentere og gøre nye opdagelser selv efter deres død.

Gasnians bibliotek er ikke kun tilgængeligt for hans afdøde tilbedere, men også stærke [[præst|præster]] og [[præstinde|præstinder]] af Gasnian er i stand til at finde svar i de mange bøger, som fylder guderiget, hvis de beder inderligt nok om tilladelse dertil.
	
====Ærkeengle====
*[[Shau Garu (ærkeengel)|Shau Garu]] - hemmeligheder

*[[Jusima]] - tålmodighed
 	
*[[Liweg]] - storme
	
*[[Ors]] - rådgivning
	
====Se også====
*[[Dåb]]
	
*[[Skabelsesberetningen]]</text>
<copyright>Gasnian</copyright>
