<title>Girak</title>
<author>Jesper Kristiansen</author>
<timestamp>2011-02-15T17:30:00Z</timestamp>
<text>&lt;table border=1 cellpadding=2 cellspacing=0 align=right style=&quot;margin-left:1em&quot;&gt;
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Girak]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Fil:Girak.jpg|thumb]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Skyggernes Gemal]]

[[Møntens Mester]]

[[Maskernes Herre]]

&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Guderige&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt; Ukendt
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Menneske|Mennesker]], [[sortelver|sortelvere]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt; Skygger, Snigmord og tyveri
&lt;/table&gt;
&apos;&apos;&apos;Girak&apos;&apos;&apos; [udtales Gi-RAK] var gud for handel, tyveri, spil og personlig vinding indtil starten af år 12 [[e.D.]], hvor han bekendtgjorde for alle sine [[profet|profeter]], at han var trådt ud af [[Aram|Arams]] skygge og havde taget snigmord og tyveri som sine egne, personlige domæner.

====Tilbedere====
Giraks tilbedere er primært tyvepak og snigmordere. Indtil år 12 fandtes der også et par handlende blandt hans tilhængere, fordi de var bange for at være foruden en guddommelig beskytter, men siden Girak åbenlyst offentliggjorde sine nye domæner, er de handlende blandt hans rækker faldet fra i hastigt tempo og har atter vendt sig mod [[Aram]], som måske nok er tavs men til gengæld ikke forbindes med snigmord og ran.

Tilbedelsen af Girak er mest udbredt blandt [[menneske|menneskene]] og [[Sortelver|Sortelvere]], men også enkelte [[goblin|gobliner]] tilbeder ham, som den eneste blandt [[Aferheim|Aferheims]] guder.

Giraks tilbedere har det sjældent nemt. De fleste frygter og hader gudens flok og i større eller mindre grad er den udstødt fra alle [[Niraham|Nirahams]] samfund. Derfor holder de fleste af Giraks tilhængere deres tro hemmelig.

====Familieforhold====
Girak er søn af [[Fanabina]], men hans fader er ukendt. Dette har dog ingen betydning for Girak, som allerede har flere end nok søskende at holde styr på gennem sin moder.

====Giraks kirke====
Giraks [[ypperstepræst]] er menneskemanden [[Scarpo Lusenborg]], men derudover har Girak også en anden berømt forkynder, nemlig sin [[profet]] [[Shartak Aratholl]].

På trods af at resten af Niraham gerne så, at Giraks kirke havde så lidt indflydelse som overhovedet muligt, er det lykkedes Giraks gejstlige og menighed at opnå ikke så lidt magt indenfor både handel og politik. Måden dette er sket på, har selvfølgelig hverken været ærlig eller samvittighedsfuld, men mønter som er badet i blod har stadig værdi, og det er sjældent, at en giraktilbeder lader sig standse af sin samvittighed.

Der har dog også været konsekvenser ved Giraks kirkes succes. Tilbedelsen af Girak er forbudt i [[Emyr]], og kirken har ingen andre gejstlige alliancer overhovedet, selvom dens verdslige ikke er til at kimse af.

Indtil år 9 e.D. var Girak også forbudt i [[Zara&apos;bash]], men i dette år frelste en gruppe giraktilbedere sultanens datter Prinsesse [[Scheherazade af Zara&apos;bash]] fra en flok [[dæmonolog]]ers kløer, og sultanen lod som belønning Girak anerkende som en sang guddom. Siden er sultanens popularitet styrtdykket, og girakkirken mistænkes for at være dem, der arrangerede prinsessens bortførsel til at begynde med.

Girakpræsten [[Sparkan Di&apos;André]] blev to år efter udråbt til [[storkardinal]] af Zara&apos;bash for sin deltagelse i redningsaktionen, og et tempel er ved at blive bygget i hovedstaden [[Cartago]] til Giraks ære.

Derudover bliver de fleste tilhængere af Girak nådesløst forfulgt af [[Aram|Arams kirke]], for påstanden om, at Aram skulle være blevet en [[ærkeengel]] af Girak, er blevet betragtet af samtlige kirker af [[guderne|de Ti Sande guder]] som [[kætter]]i, om end kun Arams tilbedere har følt sig krænket nok til decideret at begynde et vendetta imod Giraks kirke.

Giraks største tempel er [[Skyggernes Katedral]] i [[Etos]].

====Ikonografi====
Selvom halvmånen i tiden før [[Dommedag]] var et symbol på [[Sissianna]], har Girak siden taget den til sig og gjort vartegnet til sit eget. 

Den krumbladede kniv tjener også gerne som et symbol for Girak, men dette tegn er langt mere obskurt end den berygtede halvmåne.

Girak selv afbilledes aldrig med tydeligt ansigt – det er altid skjult i hættens skygger, om end nogle kunstnere ynder at lade et bredt smil være synligt i mørket.

====Guderige====
Giraks rige siges at være en form for skyggeplan, som er beboet af hans afdøde tilbedere og af afspejlinger af alt det slette i ethvert levende væsens sjæl. 

====Ærkeengle====
*[[Aram (ærkeengel)|Aram]] - spil

*[[Hu&apos;Nueri]] - snigmord

*[[Masu]] - vin og drikkeglæde

*[[Nebula]] - fristelse og forførelse

*[[Morkum]] - grådighed</text>
<copyright>Girak</copyright>
