<title>Phlarn</title>
<author>Jesper Kristiansen</author>
<timestamp>2011-02-15T17:39:22Z</timestamp>
<text>&lt;table border=1 cellpadding=2 cellspacing=0 align=right style=&quot;margin-left:1em&quot;&gt;
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Phlarn]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Symbol.JPG]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Tyrannen]]
[[Den Ubarmhjertige Herre]]

[[Kontrollens Mester]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Guderige&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Skabt i [[Aferheim]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Menneske|Mennesker]], enkelte [[sortelver|sortelvere]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Kontrol, tyranni
&lt;/table&gt;

&apos;&apos;&apos;Phlarn&apos;&apos;&apos; [udtales Flarn] er gud for kontrol og tyranni.
Han er en frygtelig kriger, og hans tilbedere finder glæden i undertrykkelse.

====Tilbedere====
Phlarns tilhængere er få, men dem der findes er kompromisløse, og derfor magtfulde og farlige. De få [[sortelver|sortelvere]] som ikke bekender sig til Fanabina først og fremmest, hvilket især er mændene, hylder også gerne [[den Sorte Moder|den Sorte Moders]] disciplinerede søn. 
Som tilbeder af Phlarn må man aldrig vise svaghed, for det vækker gudens vrede. Ej heller må man slække på sin kontrol over sig selv eller andre, for også denne handling mishager Phlarn.

====Familieforhold====
Phlarn er en af Fanabinas mange sønner, men man ved intet om hans fædrende ophav. 

====Phlarns kirke====
Phlarns [[ypperstepræst]] er menneskemanden [[Vasran]], men idet forkynderens opholdssted for det meste af tiden er ukendt, er Phlarns kirke snarere styret af de individuelle præster, som har kontrollen over hver deres tempel og menighed, end af ypperstepræsten.

Visse forkyndere gør sig dog mere bemærket end andre. I det nordøstlige [[Zara&apos;bash]] har et ægtepar ved navn [[Jiraz Il&apos;Harrim]] og [[Haydna Il’Harrim]] dannet en nomadestamme af ørkerøvere, slaver, undsluppede forbrydere og alskens andet udskud, som de har forvandlet til en lille hær i Phlarns tjeneste.

Denne afdeling af Phlarns kirke har således fået en del indflydelse i området, idet dets beboere er rædselsslagne for dem.
Desuden har denne nomadestamme formået at forblive i landet, på trods af at kun tilbedelsen af [[guderne|de Ti Sande guder]] er tilladt i Zara&apos;bash, hvilket kun har styrket [[Il&apos;Harrim-stammen|Il&apos;Harrim-stammens]] ry.

Phlarns tilbedere har lige siden Dommedag kæmpet indædt imod [[Jorin|Jorins kirke]], for skønt [[Arl]] har standset de tos kamp i [[Aferheim]], er de stadig i stand til at fortsætte den på [[Niraham]] igennem deres tilhængere.

Phlarns største tempel er [[Herrens Alter]] i Zara&apos;bash.

====Ikonografi====
Phlarn afbilledes altid med ulvehoved, som han ifølge [[Skabelsesberetningen]] er født med. Derudover figurerer han gerne med en håndfuld lænker, som symboliserer den kontrol, han har over sine tilbedere og vil få over sine fjender.

====[[Guderige]]====
Phlarns rige er et varm og goldt klippelandskab, hvor den eneste vegetation er tornebuske og stikkende tidsler. Her træner Phlarns tjenere, så de kan blive stærkere og for, når tiden engang er inde, at kunne slå Jorins styrker.

Riget omkranses af en stor, solid mur af klipper, der er blevet udhugget af mange slavers hænder, og i midten af det barske klippeland ligger en stor og sparsomt indrettet borg, hvor Phlarn selv bor.</text>
<copyright>Phlarn</copyright>
