<title>Ragil</title>
<author>Jesper Kristiansen</author>
<timestamp>2011-08-12T09:39:59Z</timestamp>
<text>&lt;table border=1 cellpadding=2 cellspacing=0 align=right style=&quot;margin-left:1em&quot;&gt;
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Ragil]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Fil:Ragil.jpg|thumb]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Ildens Herre]]
[[Krigens Mester]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Gruppetilhør&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[guderne|De Ti Sande guder]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Guderige&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Skabt i [[Aferheim]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Tilhørsforhold&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Neutralitet
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Kreds&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Emyrianer|Emyrianere]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Arbejdsområde(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ild, smedekunst, krig,
håndværk
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Menneske|Mennesker]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ild, krig, ødelæggelse 
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;[[Mirner]]&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Drage]]
inden [[Dommedag]]. Efter 

Dommedag ære i stedet for

ødelæggelse
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Mage(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Efterkommer(e)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Helligdag(e)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Midvinter
&lt;/table&gt;
&apos;&apos;&apos;Ragil&apos;&apos;&apos; var gud for ødelæggelse, krig og ild inden [[Dommedag]]. Efter Dommedag har hans trang til ødelæggelse ændret sig til ære, men det er ikke alle hans tilbedere, som har accepteret denne forandring i deres guddom endnu.

====Tilbedere====
Ragils tilbedere er først og fremmest [[emyrianer|emyrianernes]] soldater, men også krigere og håndværkere i hele resten af [[Niraham]] bekender sig til [[Krigens Mester]]. Tilbedelsen af Ragil foregår dog mere og mere i det skjulte, efterhånden som [[Den Monopatiske Kirke]] vinder frem i de nordlige riger. Mange som arbejder med ild, f.eks. bagere, glaspustere og pottemagere, tilbeder Ragil, for hans gunst er nødvendig for, at de kan arbejde og få mad på bordet.

====Familieforhold====
Ragil er søn af [[Fanabina]] og [[Djorka]] og har adskillige søskende på sin moders side.
[[Burania]] blev født samtidig med Ragil, men de to brødre har altid været vidt forskellige. Dengang den store krig rasede mellem [[sortelver|sortelverne]] og [[elver|elverne]], bredte striden sig også til de to brødre, for Ragil satte ikke pris på Buranias indblanding i krigen, og Burania foragtede sin bror for at have startet den.
Tiden har dog læget dette sår, og de to guder strides ikke længere.
Ragils andre søskende tæller [[Phlarn]]/[[Thlarn]] og [[Girak]], som er Fanabinas sønner, og søsteren [[Dilarna]].

====Ragils kirke====
Ragils [[ypperstepræst]] hedder [[Imnum &quot;Vardunger&quot; Flammebringer]] og er zarabiner. Imnum har ikke hovedsæde i [[Basilikaen]] på [[Højsletten]], som er Ragils hovedtempel, men derimod i [[Den Evige Esse]] i [[Cartago]].

====Ikonografi====
[[Vardunger]], den flammende klinge, bruges ofte som symbol for Ragil i stedet for hans almindelige tegn. Både krig og ild er repræsenteret i det brændende sværd, og således er det en værdig repræsentant for krigens og ildens herre.

En [[Ravnens sorte fjer|ravn]] symboliserer ligeledes Ragil, for denne fugl er hans udvalgte tjener. Ravnen bruges især i portrætter af Ragil, som involverer krig, da den som tak for sin tro tjeneste har Ragils tilladelse til at mæske sig i de faldne som den første.

====[[Guderige]]====
Ragils hjem er en stor slagmark, som strækker sig så langt øjet rækker i alle retninger. I dens midte er der en gigantisk arena, og langs denne kamparena er der opstillet tilskuerpladser, hvorfra andre krigere kan observere de stridende, heppe på deres favoritter (der bliver ofte foretaget væddemål blandt krigerne om, hvem der vinder dysterne på marken) og lære nye teknikker. Langs siderne af samtlige tribuner brænder der store fakler til Ragils ære, og for enden af turneringspladsen ligger en mægtig borg. Inden i dette slot er der en enorm riddersal, hvor alle krigerne kan sidde til bords og får god mad og drikke, mens de snakker om dagens kampe.

====Ærkeengle====
*[[Bairn]] - sårfeber

*[[Beviar]] - mod

*[[Ectur]] - tvekamp

*[[Esthea]] - sejr

====Se også====
*[[Dåb]]
*[[Ravnens sorte fjer]]
*[[Evighedsringen]]</text>
<copyright>Ragil</copyright>
