<title>Rasnasolin</title>
<author>Laura Holmegaard</author>
<timestamp>2011-01-21T11:26:22Z</timestamp>
<text>&lt;table border=1 cellpadding=2 cellspacing=0 align=right style=&quot;margin-left:1em&quot;&gt;
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Rasnasolin]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td style=&quot;background:#efefef;&quot; colspan=2 align=center&gt;[[Fil:Rasnasolin.jpg|thumb]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Benævnelse(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Søens Mester]]
[[Vandets Herre]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Gruppetilhør&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[guderne|De Ti Sande guder]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Guderige&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Skabt i [[Aferheim]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Tilhørsforhold&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Neutralitet
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Kreds&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Arbejdsområde(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Søfolk, rejsende,
elementalister, fiskere
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Tilbedere&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Menneske|Mennesker]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Domæne(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Vand
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;[[Mirner]]&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;[[Havvæsen]]
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos; Mage(r)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Efterkommer(e)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;tr valign=top&gt;&lt;td&gt;&apos;&apos;&apos;Helligdag(e)&apos;&apos;&apos;&lt;td&gt;Ingen
&lt;/table&gt;
&apos;&apos;&apos;Rasnasolin&apos;&apos;&apos; er gud for vand og søfart. Han er alle rejsendes beskytter og påkaldes gerne, når folk er faret vild, eller når vejret er særligt voldsomt.

====Tilbedere====
Rasnasolins tilbedere er ofte søfolk, men generelt nærer også indbyggerne i søfartsnationene en stor forkærlighed for [[Vandets Herre]]. Dette gælder både [[tharkiner|tharkinere]], [[ethaner|ethanere]], [[plener|plenere]] og [[norrlænding|norrlændinge]], som både er afhængig af Rasnasolins gunst under fiskeri og handelstransport.
Også [[elementalist|elementalister]] med særlig fokus på elementet vand har tendens til at tilbede Rasnasolin, især hvis de er opvokset nær havet.

====Familieforhold====
Rasnasolins forældre er  [[Nimar]] og [[Rina]]. Sammen med sin broder, [[Djorka]], var han en af de førstefødte nye guder i [[Aferheim]]. Hans søster [[Sissianna]] kom til senere.
Rasnasolins og Djorkas tilsyneladende evindelige strid fortsætter stadig, men langt mere afdæmpet end i starten. Nu om dage kommer den først og fremmest til udtryk i [[dværg|dværgenes]] afsky overfor vand, og de Rasnasolintroendes slet skjulte foragt for Djorkas børn.
Igennem sit søskendeforhold til Djorka har Rasnasolin nevøerne [[Ragil]], [[Burania]], [[Phlarn]]/[[Thlarn]] og [[Girak]]. Hans eneste niece er [[Lyane]].

====Rasnasolins kirke====
Rasnasolins ypperstepræst er [[menneske]]t [[Christian Kløvenblad]]. Siden Rasnasolins forsvinden i år 1465 e.J., har Christian holdt sammen på kirken og fortsat ledt eftersøgningen efter Vandets Herre på så mange planer, som de gejstlige har adgang til. Endnu ved end ikke Rasnasolins egen kirke, hvorfor guden pludselig blev tavs og holdt op med at skænke sine [[præst|præster]] evnen til at udføre [[mirakel|mirakler]].
Rasnasolin har siden [[Dommedag]] tabt flere tilbedere til [[Tara]], og som følge deraf er de to kirker ikke ligefrem på god fod. Rasnasolins gejstlighed finde påstanden om, at Tara skulle være vandets gudinde særdeles blasfemisk, og deler dermed [[Rina|Rinas]], [[Gasnian|Gasnians]] og [[Ragil|Ragils]] kirkers mishag ved Taras postulat om at være magiens og elementernes gudinde.

[[Dybets Hjerte]], Rasnasolins hovedtempel, ligger i [[Etos]], men også på [[Højsletten]] har hans gejstlige stor inflydelse igennem kirken [[Livets Kilde]], som er bygget ved [[Kamirr|Kamirrs]] bred.

====Ikonografi====
Den brede kammusling bruges ofte som et symbol for Rasnasolin, da den både stammer fra havet, og man stadig kan se bølgernes bevægelser i dens skal.

Også konkylien bruges gerne som ikon for Rasnasolin, da den ikke kun stammer fra havet men også rummer bølgernes sang i sit indre.

[[Albatros]]sen er Ranasolins hellige fugl, fordi den uden egen interesse frelste ærkeenglen [[Sebastian]], dengang han stadig var et dødeligt menneske. Derfor er albatrossen ikke kun et symbol for Rasnasolin, men det bringer også forfærdelig ulykke, hvis en sømand slår den ihjel, hvorimod lykken vil tilsmile den, som følger albatrossen.

Rasnasolin afbilledes gerne med alskens havdyr som krabber, søstjerner og muslinger i sit hår og klæder, mens tangen hænger om hans skuldre som en kappe.

====[[Guderige]]====
Rasnasolins rige er ét stort hav, hvor der er små øer rundt omkring. Disse øer er meget frodige og grønne, og her bor hans tilbedere, når de ikke størstedelen af tiden sejler rundt på havet. På øerne er der vandfald og templer for Rasnasolin samt søer, åer og floder. På de store åbne oceaner regner det meget af tiden, da intet er godt som en god storm med masser af regn i hans tilbederes øjne.

====Ærkeengle====
*[[Jumas]] - navigation

*[[Lyon]] - fiskeri

*[[Sebastian]] - rejser

*[[Lero]] - forlis og druknedød

====Se også====
*[[Dåb]]
*[[Skabelsesberetningen]]
*[[Tumas og Odessa]]</text>
<copyright>Rasnasolin</copyright>
